 17:52, 18 февраля 2019
Ньюйоркцы собрались приравнять насмешки над прической красизму
Нью-Йоркская комиссия по защите прав человека (New York City Commission on Human Rights) объявила, что отныне все угрозы, наказания, понижения в должности или увольнения, связанные с прической человека, будут приравниваться к расизму. Об этом сообщает New York Times.Изменения в законе вводятся с целью защиты чернокожих от дискриминации и распространяются на всех жителей Йью-Йорка. Таким образом горожан, в частности афроамериканцев, поощряют сохранять свои «естественные прически», такие как дреды, кудри или афрокосички, а также позволяют отказаться от стрижки волос.Материалы по теме00:02 — 22 августа 2018Звездная ночьЭти чернокожие женщины поставили мир на колениПо мнению комиссии, прическа — неотъемлемая культурная особенность расы и должна быть защищена городским законодательством.Для лиц, нарушивших закон, предусмотрен штраф в размере до 250 тысяч долларов.Отмечается, что издание получило информацию до ее официальной публикации.В феврале итальянский модный дом Gucci выпустил новый джемпер и тут же получил обвинение в расизме. На сайте бренда появился черный свитер-балаклава с красной окантовкой в виде крупных губ на воротнике и прорезью для рта посередине. Когда фотографии свитера появились в соцсетях, тысячи пользователей сделали репосты, обвиняя Gucci в глумлении над чернокожими.Больше важных новостей в Telegram-канале «Лента дня». Подписывайтесь!
